低層次準備 尖沙嘴出示字條劫銀行內地漢認罪

【星島日報報道】49歲內地漢於去年12月到尖沙嘴富邦銀行，向櫃檯出納員出示以繁體字打印的勒索字條表示「想要錢」，惟出納員告訴他要錢便需要其身分證，並暗中通知主管報警，期間出納員繼續拖延對方，著對方稍候，內地漢照做；而其他職員亦慢慢請客人離開，客人未見恐慌，不久警方到場將內地漢拘捕。來自遼寧的被告孫靜，今身穿蜘蛛俠T-shirt在區域法院承認勒索及在公眾地方管有攻擊性武器兩罪。法官將判刑押後至6月12日。

辯方求情指，被告犯案前只做了低層次的準備，除了案發前1個月在遼寧的網吧打印出涉案用繁體字所寫的字條，他在案發時選擇了客人較少的銀行，亦只帶備了一把可摺疊剪刀。而該剪刀只有約10厘米長，被搜出時亦是被摺疊起來，攻擊性不強，且該剪刀並非用以行劫，故希望兩項控罪的刑期可同期執行。

案情指，被告當時將一張摺疊起的字條交給出納員列惠玲，並以普通話指他「想要錢。」列回答說：「想要錢？需要你的身分證。」，同時暗中按動警報器。被告表示：「沒有，看字條。」列發現字條上寫著「這不是開玩笑的，趕快拿兩百萬給我，你的家人正在我手上 ，……反正被搶的也不是你的錢。…………否則後果自負。」

列則重申需要其身分證，並繼續拖延被告，著其等候；同時別的職員請其他客人離開，客人未見恐慌。期間被告在大堂徘徊，並坐於沙發上；又曾3次敲玻璃催促，但每次都被叫稍等，他亦照做。

警方不久後抵達拘捕被告。搜身後，警方在其身上搜出另一張相同的字條，及一柄摺疊式剪刀，警誡下被告指該剪刀是作盜竊之用。

法庭記者：黃顯晴

笑到仆街

內地專才

想食皇家飯

身穿蜘蛛俠T-shirt都要報

可能博醫病

完全睇唔明成件事
做賊個個唔怕被拖延架？唔識威逼架？
如果冇能力威逼，點解唔走佬？

係為咗過黎坐監呃福利？
定係監獄入邊的內地幫派要增加人手？

人蠢冇藥醫

想要

打劫個劫字點寫呀